中國武統學者：台灣問題「會有點變化，不用等那麼久了」

〔編譯孫宇青／綜合報導〕多次發表「武統台灣」言論的中國學者金燦榮，近日再次談及台灣問題，認為中國前領導人毛澤東曾說可以等台灣一百年，現在「會有點變化，不用等那麼久了」，不遠的將來就會解決台灣問題。

綜合香港01、多維新聞網報導，中國人民大學國際關係教授金燦榮表示，在中國70年外交史上，台灣問題是個遺憾；雖然毛澤東曾說「我們可以暫時不管台灣，等一百年以後再說」，但現在「會有點變化，不用等那麼久了」，因為中共總書記兼中國國家主席習近平2013年就表明，兩岸長期的政治分歧終要逐步解決，不能一代一代傳下去。

金燦榮進一步指出，從邏輯上來看，習的這席話代表「我（指習近平）要解決解決台灣問題，不想留給後人」；且習近平這幾年見了江丙坤、蕭萬長等台灣高官，也都反覆強調此一觀點，因此，台灣這個遺憾，相信在不遠的將來就會解決。

金燦榮曾在7月底預測，美中貿易戰可能會在年底結束，美國之後將會「換牌」，而最危險的當屬「台灣牌」，呼籲北京做好心理準備。他也推測，若美國打「台灣牌」過火，台海或許會爆發軍事衝突。但他強調：「打台灣，大陸軍事沒問題，且作戰從不以台軍、而是美軍為主，這個準備已完成。」
他也曾撂話，中國的東風17型高超音速飛彈，可在短時間內消滅美軍在東亞的所有軍事基地，甚至揚言「台灣軍隊20萬人，在解放軍面前就是一堆肉，沒有意義。」

……
所謂的變化應該是指中美貿易戰，還有香港一國兩制已經讓台灣人看到真相，要騙台灣人和平統一也不可能了，最後的手段就是武統。

出年菜菜子肯定連任可以打佢老母了
移民灣灣的港豬有何感想

雄風三型要實戰測試了

金燦榮=傻閪
此po已完

中国會打台灣
肯定係想轉移國內問題

借位一推

[極重要] [國際文宣組入嚟備戰]
Mike Bloomberg 參選係會將中港關係議題帶入總統選戰嘅好機會

打輸咪變日清戰爭囉

沿海地區歸中華民國🇹🇼北佬拎內陸同北面

一堆肉

金燦榮係維尼屁股黏住嘅屎掌握維尼第一手消息

甴近平梗係想解決啦
唔收復台灣，佢邊嚟合法性冒天下之大不韙永續做皇帝？
有台灣呢個功勞，先可以名正言順超越毛澤東做千古一帝

NISSIN

唔講太平島，因為喺南海，對其他國家影響大啲，但金馬地區咁近都唔拎返即係點，起碼都海空圍島全面封鎖啦 拎咗返去有好大政治價值，但如果咁都唔做，唔好講武統台灣

保家衛國

敢打美軍基地
一定會成個東南沿海變晒廢墟

燒山

美國唔打平民，因為會變戰爭罪行

核戰點樣唔打平民?
玩到炸基地仲係用常規彈頭?

唔好睇少美國一定係常規彈頭先

香港都係打擊目標其中之一

全球攬炒

咁又係
應該會睇吓支那第一波用幾重火力水決定點樣還拖

但係面對支那打平民冇用人民都是屎

唔駛等直接中國仆街跪低

好似偷襲珍珠港一樣
但佢地真係唔識歷史既wo

爆座三峽屎霸支那半數地變廢墟

收復印度自治區未

唔會啦，台灣守得住，唔代表可以反攻，除非大陸內亂。

根本唔駛理 邊一年唔講武統台灣
但代價佢敢付出咩？
經濟封鎖 地區軍事衝突
成本大過得益 打黎托？
除非係政治危機 想轉移視線 硬打根本係傻
為面子先年年打飛機

Agger

啱喇 中國解體以後就唔會有呢個問題

打啦好悶呀

五湖十六國

開戰

你地打拉 好悶啊

最怕佢唔打
又龜縮五十年
我都唔想香港問題留畀我d仔女

總部:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

港島西分區:

港島東分區:

武統都要學者 咁勁唔該自己去啦 紙上談兵

所以支共先咁急諗住係2019內搞掂香港, 玩全面管治, 用送中條例凍結支那貪官及土豪在港的資產搶錢, 點知玩大咗, 仲引出走資潮.

如果真係玩武統台灣, 即係同美國反面, 咁香港都會跟隨支共進入全國戰爭狀態, 取消一國兩制, 全面實施支共法律, 到時係支共攬炒香港, 唔駛等你班港豬慢慢玩走資罷買去攬炒支共

真係on9先會信中共會武統台灣，只要中共一開打，全球性嘅制裁必然發生，中共會為左台灣而甘願全民食草？

飛近啲都唔敢,支那蝗打飛機天下無敵

美國佬點會俾你武統台灣
俾你攞到台灣對佢咁撚大威脅
一定出兵幫拖

長江以南歸中華民國！

維尼想聽乜就有擦鞋仔講乜，昏君治國

反攻大陸!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

真

臨收皮前將焦點壓落台灣
但必定未出兵都比美帝日本打撚死

敢做先算啦

打未

30年前話要武統講到今日 好悶

會吠的狗不會咬

明唔明

[回帶] 中大使嗆美艦抵高雄「武統」之時 網友大酸：人咧？

美國海軍研究辦公室科學研究船湯瑪斯號。（記者洪定宏攝）

2018-10-16 16:33:11

〔即時新聞／綜合報導〕中國駐美公使李克新曾表示，美國軍艦抵達高雄之日就是解放軍統一台灣之時。而現在美國海軍研究辦公室（Office of Naval Research）的科學研究船湯瑪斯號（Thomas G. Thompson （T-AGOR-23））就停靠於高雄港9號碼頭，引來網友大酸，「人咧？」

綜合報導指出，前海軍新江艦長呂禮詩今天表示，美國海軍研究辦公室排水量3250噸的科學研究船湯瑪斯號現正停靠於高雄港9號碼頭。呂禮詩分析，單純就該艦停泊而言，本身意義並不算特殊，但此時前來有許多遐想空間。值得注意的是，李克新去年12月曾表示，美國國會通過的國防授權法要求美台軍艦互訪，違反了中美建交基本精神，他更揚言，「美國軍艦抵達高雄之日，就是解放軍武力統一台灣之時。」

現在李克新過去的言論被翻出，遭到大批網友調侃，「所以克新人咧？」、「呵呵，耖俗辣不敢打啦，一定封鎖消息。」、「好了，美艦都來了。支那出來，打打球也不錯。」、「中國的底線時常會移動，美軍到哪就會縮到哪...」

湯瑪斯號工作人員拆解雷達。（記者洪定宏攝）

越戰？

又打飛機

哦

堆人仲話要移民去台灣
睇黎台灣都好快變成第二個香港

中國人民大學國際關係教授金燦榮

強國d所謂教授講野都好似低能咁

以色列都無被滅國 點解台灣會？

台灣應該開發核彈啦

中国會打飛機

快d出兵

真係當人傻
大把衛星昅住你, 你後勤準備都要幾個月啦
週邊國家見你有異動一定會去準備, 真係坐係到等你嚟咩

最驚未飛到一半又墮機

支那係可以瞬間打爆美軍基地嘅不過真係後果自負咁解姐
半個世紀前去日本有樣你睇

國民黨有咩資格領導香港

根據香港問題，
甴維尼唔落台，小英連任羊言肅清紅色資本，
以甴小學雞智商好大機會武统台灣

好 如果今年內解決唔到台灣嘅話 依位姓金嘅弱能人士所有後人都俾車撞死 仲要係電車

憑咩
岸99

點解我會諗起80年代某一場戰爭

係就快唔好等下個禮拜

1.美國的實力：想打誰，就打誰。
2.英國的實力：美國打誰，我就打誰。
3.法國的實力：誰打我，我就打誰。
4.俄羅斯的實力：誰罵我，我就打誰。
5.以色列的實力：誰心裏想打我，我就打誰。
6.日本的實力：誰打我，我就叫美國打誰。
7.中國的實力：誰打我，我就用新華社罵誰。
8.南韓的實力：誰打我，我就和美國一起演習。
9.北韓的實力：誰讓我心裏不痛快，我就打南韓。
10.台灣的實力：誰打我，我就舉辦徵文比賽。

嘴炮攻台

因為個陣台灣都戒嚴梗，亂到七彩

係,因為中共就快滅亡,到時就唔會再有回唔回歸既問題

徵文比賽dllm

其實佢成日講武統 先唔計美國幫唔幫拖 佢知唔知登陸咁大個島有幾難 要動員幾多人同載具 當年諾曼第登陸 淨係法國北岸嘅一小截 已經動員一百萬人 準備咗成年 而家有間諜衛星 佢覺得對方會無準備？

打啦吊你老母
順便反攻光復中華民國

同意，好似當年德國咁

消滅亞太美軍基地

中華民國=國民黨？

支港01被點名

躝啦垃圾

佢想打既原因係想轉移視線
等中國人唔好著重於經濟轉差
打仗名正言順令中國人一齊食樹皮

韓國瑜當選。唔使武統

有冇聽過東京大轟炸

仲未測試？

問過美帝未

人地台灣等左30年 你出兵未 話唔定人地連高達都就有

支持

收皮

只要民國拎咗長江以南，基本上共匪經濟玩完
全中國最有錢嘅地方，長三角，珠三角（香港，上海，廣州）都係長江以南

如果真係要打，國軍可以試下登陸香港，圍魏救趙，原因如下
1. 香港唔係軍事重鎮，守衛薄弱
2. 避開重兵駐守嘅台海主戰場，避實擊虛
3. 如果共軍要開戰，第一步一定係空戰海戰奪取制空制海權，呢個時侯Marine同army冇嘢做，可用於登陸
3. 香港經歷本次運動，已為反共先鋒，以香港作為灘頭堡，可確保民心支持國軍，順利登陸
4. 香港接近廣州，登陸可劍指廣州，重現北伐傳奇，有象徵意義
5. 有人會考慮到台灣本島同香港距離甚遠，唔方便登陸，但其實中華民國喺南海佔有幾個島，最近香港嘅係東沙群島，距離230km，島上有機場，可用作戰機起飛，奪取制空制海權

不用等那麼久，即係幾耐?

全力支持
引發ww3

同支爆一樣，已經變咗都市傳說

11.香港的實力：
以前 誰打我，我就唱歌，今天我………
現在 誰打我，開遮，獅鳥

屌你老母等撚到悶啊打未啊，
明知自己會滅黨梗係唔郁啦

呢個好波

唔打正契弟

會有點變化，唔洗等咁耐
因為唔到100年中共已經自滅

field test

臺灣野邊有戰場比你test

話時話，臺灣好似有化武

日清

香港750萬又係另一堆豬肉

冇統

合味道炸彈

如果已經食草呢?

俾燒山燈左唔會武統台灣

風頭火勢，你打贏就等於第三次世界大戰要開始，你打輸就更加食屎。中共內政未到最後關頭都唔會行呢步險棋，因為東亞局勢均勢已經維持左幾十年，突然有領土變動仲要係國家級既規模，你想就咁吞完無後果真係異想天開。

Trump: Xi is really my best friend.
台灣頂住大陸48小時攻擊，美國就夠時間還拖，侵侵變左民主保衛者，唔洗理乜七門，連任成功

英國幾時脱歐?
金仔幾時棄核?
馬爾代夫幾時陸沉?

美軍出B隊都屌打共产党军喇，洗咩出核彈

呢個真

國光計畫

戒嚴係為咗防止共產黨滲透，喺當時個地緣格局上係維持穩定先啱，唔戒嚴唔單止亂到七彩，五年內台灣就直接赤化

戰時可連任超過兩屆

打台灣 武統 美國必幫手
但前題要唔係國民黨主持

一打中國又會變番北韓
到時香港唔知點樣

無人既釣魚島都未敢踏足，武力攻台，灣灣笑而不語

冇記錯當時蔣介石諗住靠海軍打返啲沿岸地區返嚟，因為果陣支共海軍仲係好垃圾，但係海軍指揮系統出事，冇咗兩架最先進戰艦，成個計劃收咗皮

神神化化

最大問題係美國佬唔比
如果美國佬比
今日中國唔會搞到咁

新華社vs徵文比賽

等到我個曾孫出世解放軍都仲摺緊被

好似上次突擊香港咁演習就收左皮

武統學者：因為我就快見毛澤東了

跟住有義和團

如果已經食草仲有撚錢出兵咩

雖然我都好想支那輸
但係炸水壩戰爭罪行黎
況且美國都有座黃石火山
一炸冚球產

原本話2020年前解決tim

其實BGV呢類助推滑翔彈頭，只需要響佢助推階段打，就可以當普通彈道導彈擊落
支國同俄羅斯吹到好大既BGV/MaRV技術好多時都係吹大左

傻仔，你真係認為蔡英文幫到你？

我有講過人地會幫到我地咩？
再講，中華民國打唔打到都係個問題啦。
從來嘅幫都係建立係利益之上，美國如是。

咁你就唔洗講咩歸唔歸邊

香港=中國 完

學者繼續吹

或者人地講緊條魚上台呢

根本成班淨係識背spec既傻鳩喺度打飛機

無知一問 中國憑咩贏? 佢覺得打仗真係單對單 冇人幫拖?

因為金馬主權真係屬於中國嘅
攞返就無借口

上次咪試過射漁船

你問馬鼎盛果堆軍事背spec傻鳩啦

屌你打就打啦

精神勝利法

蕭生好可能又燈

以前有
比美國發現沒收曬

雄三準到
大陸d運兵船都唔知過唔過到海

沒關係，解放軍可以踏過我屍體，不過我會對你一條腿

好似係有人督灰

係

無錯，所以燒山呢隻傻鳩仲話移民台灣

不過佢有錢，有咩事起上嚟咪二次移民囉

佢同趙博應該導咗唔少人去

「不用等那麼久」
「等不了那麼久」

的確不用等那麼久，中共倒行逆施走回頭路，內憂外患，很快便會支爆。

呢隻瘟神去到邊影衰邊，希望佢死係台灣就算啦唔好害人

呢條仆街推甴大大去死

死罪

沒人關心的支那豬 金燦榮

台灣國防部都懶得回應

都係中華民國領土，不用分得那麼細 事實上而家係兩個（中）國嘅狀態

蔣介石和毛澤東的私下暗盤
因為沒有金門和馬祖，台灣會成為實質獨立

只有支那問題、沒有台灣或香港問題！

最好交還香港俾中華民國